\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage[backend=bibtex,sorting=none,style=numeric,natbib=true]{biblatex}
\selectlanguage{swedish}

\input{../projectdefinitions.tex}

\title{Acceptanstestplan\\
    \large Projektgrupp 1}
\author{
    Joel Almqvist\\
    \texttt{joeal360@student.liu.se}
    \and
    Björn Detterfelt\\
    \texttt{bjode786@student.liu.se}
    \and
    Tim Håkansson\\
    \texttt{timha404@student.liu.se}
    \and
    David Kjellström\\
    \texttt{davkj168@student.liu.se}
    \and
    Axel Löjdquist\\
    \texttt{axelo225@student.liu.se}
    \and
    Joel Oskarsson\\
    \texttt{joeos014@student.liu.se}
    \and
    Lieth Wahid\\
    \texttt{liewa893@student.liu.se}
    \and
    Alexander Wilkens\\
    \texttt{alewi684@student.liu.se}
}
\begin{document}

\pagenumbering{gobble}

\maketitle
\pagebreak
	\section*{Revisionshistorik}

	
	\begin{center}
 	   \begin{tabular}{| l | l | p{12cm} |  }
 	       \hline
 	       \textbf{Version} & \textbf{Datum} & \textbf{Förändring och kommentar} \\
 	       \hline
 	       \centering 0.1 & 2018-02-12 & Första utkast\\
		\hline
 	       \centering 1.0 & 2018-02-12 & Iteration 2\\
 	       \hline
 	   \end{tabular}
	\end{center}
\pagebreak
\tableofcontents
\pagebreak

\pagenumbering{arabic}
\section{Inledning}
	I den här testplanen kommer det mest vara information angående krav och hur de kan testas av kund.

	


  \input{definitioner}
	

	
\section{Testföremål}
	Precis som i systemtestsplanen innefattar acceptanstesterna alla krav på kravspecifikationen.
	
	\begin{tabular}{| p{1.5cm} | p{6cm} | p{8cm}|}
	
  \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{Krav}&{Test}\\
    \hline


		Krav 35& Enkätens\cite {bib-kvalitetsplan} genomsnittliga betyg för responsivitet ska åtminstone vara 6 av 10 vid en undersökning av 20 deltagare. & En grupp på 20 deltagare ska utvärdera responsiviteten i slutet av projektet med betyg 6 av 10. \\
		\hline
		Krav 36& Enkätens\cite {bib-kvalitetsplan} genomsnittliga betyg för användbarhet ska åtminstone vara 6 av 10 vid en undersökning av 20 deltagare. & En grupp på 20 deltagare ska utvärdera användarbarheten i slutet av projektet med betyg 6 av 10. \\
		\hline
		Krav 37& Enkätens\cite {bib-kvalitetsplan} genomsnittliga betyg för den alternativa styrningen ska åtminstone vara 6 av 10 vid en undersökning av 20 deltagare. & En grupp på 20 deltagare ska utvärdera den alternativa styrningen i slutet av projektet med betyg 6 av 10. \\
		\hline
		Krav 38&Enkätens\cite{bib-kvalitetsplan} genomsnittliga betyg för ''lätt att förstå vad som händer'' ska åtminstone vara 6 av 10 vid en undersökning av 20 deltagare. & En grupp på 20 deltagare ska utvärdera hur ''lätt spelet är att förstå'' i slutet av projektet med betyg 6 av 10. \\
		\hline

   
  \end{tabular}
  


\section{Tillvägagångssätt}
	Kund kommer få komplett kontroll över systemet och på egen hand testa det efter sina egna kriterier, och se så det lever upp till de överrenskomna kraven. \\
	
	

\section{Föremåls godkännande/misslyckande kriterier}
	För godkännande krävs det att systemet lever upp till de överrenskomna kraven.


\section{Avbrott och fortsättningskriterier}
	Om ett av kraven inte uppfylls, ska det ha stoppats redan vid systemtesterna. Om projektgruppen ändå kommer till denna punkt är det viktigt att föra dialog med kund angående kravet i fråga.\\
	\\
	Största anledningen till att man kan hamna här beror på tvetydiga krav. Det är har förhoppningsvis mitigierats till en viss grad med hjälp av en grundlig genomgång utav kravspecifikationen.


\section{Test leveranser }
	Produkten ska vara levererad till kund tillsammans med enkäten specificerad i kvalitetsplanen och ska sedan fyllas i av kund för att se att alla krav är uppfyllda.
\\	
	Vidare information angående leveransdatum kan återfinnas i Master Testplan.
	

	
\section{Ansvarsområden}
	Under acceptanstestet är ansvaret på kund att de verifierar att de fått den produkt de frågat efter. Analysansvarig har extra ansvar att ta eventuella diskussioner som kan uppstå runt krav.
	

	

	
	
\section{Godkännande}
	För att Testplanen ska vara avklarad behöver följande vara godkänt:
	\begin{itemize}
	 \item Samtliga krav från kravspecifikationen ska vara godkända direkt från kund.
	\end{itemize}
	


\printbibliography




\end{document}
