\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{scrextend}
\usepackage[backend=bibtex,sorting=none,style=numeric,natbib=true]{biblatex}
\usepackage{multirow}

\newcounter{indexcounter}
\newcommand{\Krav}[2]{
	\stepcounter{indexcounter}
	Krav \arabic{indexcounter} & #1 & #2 \\ \hline
}
\selectlanguage{swedish}
\input{../projectdefinitions.tex}


\title{Systemtestplan\\
    \large Projektgrupp 1}
\author{
    Joel Almqvist\\
    \texttt{joeal360@student.liu.se}
    \and
    Björn Detterfelt\\
    \texttt{bjode786@student.liu.se}
    \and
    Tim Håkansson\\
    \texttt{timha404@student.liu.se}
    \and
    David Kjellström\\
    \texttt{davkj168@student.liu.se}
    \and
    Axel Löjdquist\\
    \texttt{axelo225@student.liu.se}
    \and
    Joel Oskarsson\\
    \texttt{joeos014@student.liu.se}
    \and
    Lieth Wahid\\
    \texttt{liewa893@student.liu.se}
    \and
    Alexander Wilkens\\
    \texttt{alewi684@student.liu.se}
}

\begin{document}

\pagenumbering{gobble}
\maketitle
\pagebreak
\section*{Revisionshistorik}

	\begin{center}
 	   \begin{tabular}{| l | l | p{12cm} |  }
 	       \hline
 	       \textbf{Version} & \textbf{Datum} & \textbf{Förändring och kommentar} \\
 	       \hline
 	       \centering 0.1 & 2018-02-12 & Första utkast\\
		\hline
 	       \centering 1.0 & 2018-02-12 & Iteration 2\\
 	       \hline
 	   \end{tabular}
	\end{center}
\pagebreak

\tableofcontents
\pagebreak
\pagenumbering{arabic}
\section{Inledning}
	Det här dokumentet kommer mer ingående definiera hur systemtesterna kommer gå tillväga.


  \input{definitioner}
	

	
\section{Testföremål}
	För ett godkänt systemtest ska samtliga av nedanstående tester vara godkända. \\
  
	\begin{tabular}{| p{1.5cm} | p{6cm} | p{8cm}|}
	
  \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{Krav}&{Test}\\
    \hline
		Krav 2&UI-applikationen ska endast kommunicera med \newline kontrollapplikationen via Cybercoms IoT-backend.&Verifiera att ingen kommunikation går direkt mellan UI-applikationen och kontrollapplikationen.\\
		\hline
		Krav 3& En användare ska kunna ansluta sig till en spelinstans. &Starta upp en spelinstans och låta en användare ansluta. \\
		\hline
		Krav 7& En spelare ska ha möjligheten att rösta på vilket gamemode som ska spelas. & Testa låta samtliga spelare i en session rösta på nästa spel och låta det spel med flest röster vara nästa spel.\\
		\hline
		Krav 12& Kontrollapplikationen ska ansluta sig till en spelinstans genom att välja en spelinstans från en lista. & Verifiera att kontrollapplikationen har en lista på samtliga tillgängliga sessioner och att spelare kan ansluta till dem direkt. \\
		\hline
		Krav 14& Kontrollapplikationen ska kommunicera med Cybercoms IoT-backend. & Verifiera att kontrollapplikationen har direkt kontakt med backend. \\
		\hline
		Krav 21& UI-applikationen ska kommunicera med Cybercoms IoT-backend. & Verifiera att UI-applikationen har direkt kontakt med backend. \\
		\hline
		Krav 24& UI-applikationen ska kunna visa det som andra UI-applikationer visar i realtid. & Testa gå in i en aktiv spelsession med ett nytt UI. \\
		\hline
		Krav 32& UI-applikationen ska kunna köras i 4 timmar utan avbrott. & Testa hålla en UI-session aktiv i minst 4 timmar utan nertid. \\
		\hline
		Krav 34& Tiden att ansluta sig till en spelsession får inte överskrida 10 sekunder under vanliga nätverksförhållanden. & Mäta tiden en kontrollapplikation tar på sig att ansluta till en aktiv spelsession. \\
		\hline

   
  \end{tabular}
  
  

	
	


\section{Tillvägagångssätt}
	Systemtester ska göras för de krav från kravspecifikationen, nuvarande iteration är byggd för att klara. Testen görs framåt slutet av varje iteration och när ett systemtest klarats, bör det läggas till som ett regressionstest i Travis.\\
	\\
	Samtliga systemtester ska följa Enhetstestens standard, och vara automatiska. 		
	
	
	

\section{Föremåls godkännande/misslyckande kriterier}
	För att ett systemtest ska vara godkänt, måste det uppfylla det krav det är specifierat efter. Krav med prioritet 2 är inte nödvändigt att de är avklarade för ett komplett projekt.\\


\section{Avbrott och fortsättningskriterier}
	Om ett test ej blir godkänt och ej går att fixa inom en rimlig tid måste gruppen kalla till möte för diskussion över vilken väg projektet ska ta härnäst. Om ett krav skulle vara näst intill omöjligt, kan kund behöva kallas till möte.
	



\section{Test leveranser}
	I slutet av varje sprint kommer en testrapport lämnas skapas. Rapporten kommer innefatta olika testfall, testdata och anomaliteter.




\section{Ansvarsområden}
	Ansvaret för välspecifierade krav har fallit på analysansvarige, sedan är det upp till projektledaren att se till att projektet lever upp till kraven medan testledaren ska visa att projektet uppfyller kraven.

  

	
	
\section{Godkännande}
	För att Testplanen ska vara avklarad behöver följande vara godkänt:
	\begin{itemize}
	 \item Samtliga kvantifierbara krav ska testas, automatiseras och implementeras med hjälp av Travis.
	 \item Ett test ska motsvara ett krav i kravspecifikationen.
	\end{itemize}
	


\section{Referenser}
	\begin{itemize}
	\item [1] Grupp 1. Kravspecifikation. Tekn. rapport. Linköpings universitet, febr. 2018.
	\item [2] Grupp 1. Projektplan. Tekn. rapport. Linköpings universitet, febr. 2018.
	\item [3] Grupp 1. Kvalitetsplan. Tekn. rapport. Linköpings universitet, febr. 2018.
	\end{itemize}


\end{document}
