\usepackage{xifthen}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{scrextend}
\newcounter{switchcase}

\newcommand{\ifequals}[3]{\ifthenelse{\equal{#1}{#2}}{\stepcounter{switchcase} #3}{}}
\newcommand{\case}[2]{#1 #2} % Dummy, so \renewcommand has something to overwrite...
\newenvironment{switch}[1]{
  %Executed at \begin{switch}
  \setcounter{switchcase}{0}
  \renewcommand{\case}{\ifequals{#1}}
}{
 % Executed at \end{switch}
\ifthenelse{\equal{\value{switchcase}}{0}}{
  \PackageError{ProjectDefinitions}{Could not find given definition}{}}{}
}

\newcommand{\definition}[1]
{
  \begin{switch}{#1}
    \case{Cachning}{\item [\textbf{#1}]
      Temporär lagning av data för snabb åtkomst.}
    \case{Instans}{\item [\textbf{#1}]
      En spelsession som startas från UI-applikationen och spelare kan gå med i för att spela spelet tillsammans.}
    \case{IoT-backend}{\item [\textbf{#1}]
      Existerande system som kan dirigera data mellan många uppkopplade enheter.}
    \case{Kontroll-applikation}{\item [\textbf{#1}]
      Applikation som körs på en mobil eller surfplatta och tar input från användare.}
    \case{Progressive Web Apps}{\item [\textbf{#1}]
      Ett mellanting mellan en hemsida och en applikation. Med en PWA behöver man inte ladda ner en app, men den ger viss funktionalitet som appar har. \cite{bib-pwa}}
    \case{Resurs}{\item [\textbf{#1}]
      Media som används i spelet, t.ex. bilder och ljud.}
    \case{Sensor}{\item [\textbf{#1}]
      En sensor som sitter på kontroll-applikationen och inte är en pekskärm, t.ex. en accelerometer.}
    \case{Server-klient-modell}{\item [\textbf{#1}]
      Struktur på ett system där någon enhet tillhandahåller resurser, information eller tjänster och flera andra enheter interagerar med denna.}
    \case{Spelläge}{\item [\textbf{#1}]
      En utökning av grundspelet som definierar speciella regler och spelmekanik.}
    \case{Spelmekanik}{\item [\textbf{#1}]
      Regler och möjligheter som definierar ett spel.}
    \case{Tunn klient}{\item [\textbf{#1}]
      Specialfall av server-klient-modell där mycket få beräkningar sker på klienten.}
    \case{UI-applikation}{\item [\textbf{#1}]
      Applikationen som kör spelet och visar spelplanen.}
    \case{Use Case Map}{\item [\textbf{#1}]
      Diagram som illustrerar hur olika händelser interagerar med arkitekturen. \cite[p.~30--33]{bib-architecture-primer}}
    \case{Scrum-board}{\item [\textbf{#1}]
      En tavla med post-it lappar som innehåller aktiviteter som ska göras under
      projektet. Detta komplementeras med olika kolumner i tavlan såsom planerad, pågående,
      testning och utgåva. Dessa bestämmer i vilket stadie lapparna befinner sig i.}
    \case{Burndown-chart}{\item [\textbf{#1}]
      En graf som visar hur många timmar medlemmarna har lagt ner i förhållande till vad som krävs för att hinna med projektet.}
    \case{Acceptanstest}{\item [\textbf{#1}]
      Slutgiltiga testet som kund utför för att se att produkten lever upp till förväntningarna.}
    \case{Enhetstest}{\item [\textbf{#1}]
      Testa varje enhet så den fungerar när den är färdig.}
    \case{Integrationstest}{\item [\textbf{#1}]
      Testa att en ny enhet som läggs till i projektet fungerar som den ska tillsammans med de andra enheterna.}
    \case{Kund}{\item [\textbf{#1}]
      Cybercom Sweden.}
    \case{Regressionstest}{\item [\textbf{#1}]
      Testa ny kod enligt gamla parametrar för att säkerställa att ingen funktionalitet försvunnit.}
    \case{Systemtest}{\item [\textbf{#1}]
      Test för att säkerställa att enheten uppfyller kraven för projektet.}
    \case{Cybercom}{\item [\textbf{#1}]
      Kortare variant av Cybercom Sweden, företaget produkten utvecklas åt.}
    \case{Enkäten}{\item [\textbf{#1}]
      Den enkät som ska användas för att utvärdera användarupplevelsen, se avsnitt  3.3 Demo och enkät.}
    \case{Kvalitet}{\item [\textbf{#1}]
        I likhet med IEEE 730 definierar denna rapport kvalitet som konformitet till projektets krav.}
    \case{Projektet}{\item [\textbf{#1}]
        Processen att framställa en produkt  Cybercom Sweden.}
    \case{SQA}{\item [\textbf{#1}]
    	Software Quality Assurance}
    \case{SQA-process}{\item [\textbf{#1}]
      I likhet med IEEE 730 definieras en SQA-process som aktiviteten att samla underlag för att med säkerhet ta
      beslutet av produkten uppnår sina kvalitetskrav}
    \case{Teamet}{\item [\textbf{#1}]
      Det team av åtta studenter som tillsammans ska utföra projektet}
    \case{Trello}{\item [\textbf{#1}]
      En hemsida för att lägga till och fördela uppgifter bland flera personer, kan liknas till en whiteboard där
      postit lappar fästs på.}
    \case{Speldata}{\item [\textbf{#1}]
      Information om handlingar och status i spelet samt nödvändig teknisk data för
      att upprätthålla kommunikation.}
    \case{Realtidsmultiplayerspel}{\item [\textbf{#1}]
      Spel där flera användares handlingar har en direkt inverkan på spelets tillstånd.}
    \case{Gamemode}{\item [\textbf{#1}]
      En variant av basspelet med eventuellt andra funktioner och regler.}
    \case{Vanliga nätverksförhållanden}{\item [\textbf{#1}]
      En enhet med en stabil internetuppkoppling utan yttre störningar.}
    \case{React}{\item [\textbf{#1}]
      Javascript-bibliotek för att bygga hemsidor och mer avancerade webbsystem.\cite{bib-react}}
    \case{Deep Stream}{\item [\textbf{#1}]
    Kommunikationssystem som tillåter synkronisering av data mellan många enheter i realtid. Tillgängligt i många olika programmeringsspråk, bland annat javascript.\cite{bib-deepstream}}
    \case{Impact Map}{\item [\textbf{#1}]
    Diagram som visar inverkan av händelser under ett mjukvarusystems livstid. Kan visa på effekterna av implementation av ny funktionalitet, fel i systemet eller säkerhetsintrång.\cite[p.~91--93]{bib-architecture-primer}}
    \case{IoT, Internet of things}{\item [\textbf{#1}]
    Internet of things -- Ett begrepp som beskriver den tekniska och samhällsliga utveckling då fler och fler saker blir uppkopplade mot internet.}
    \case{Gitrepo}{\item [\textbf{#1}]
    En datastruktur för att lagra och hantera olika versioner av kod i git.}
    \case{Master-branch}{\item [\textbf{#1}]
    Standardgrenen till ett gitrepo som vanligtvis reflekterar repot i ett fungerande lägge.}

  \end{switch}
}
