\section{Introduktion}
\label{sec:alexander-introduction}
Inom programmering finns en konstant debatt kring olika sorters typning i programmeringsspråk. Det finns dynamiskt typade språk, som till exempel Javascript eller Python, men också strikt typade språk, som Java eller Typescript. Utvecklingsarbetet i de olika språken skiljer sig åt just på grund av den olika typningen, men trots det överlappar deras användningsområden väldigt ofta. Vad är de olika för- och nackdelarna av att använda ett dynamiskt typat språk som Javascript istället för ett strikt typat?

\subsection{Syfte}
\label{subsec:motivation}

Syftet med denna undersökning är att få en bättre bild över hur Javascripts dynamiska typning påverkar utveckling i språket, men också hur språket ställer sig mot alternativ med striktare typning. Arbetet kommer förhoppningsvis ge insikt i varför man skulle välja Javascript över alternativen som finns, eller tvärt om.

\subsection{Frågeställning}
\label{subsec:research-questions}

\begin{enumerate}
\item\label{alexander-fs:1} Vad hade skilt sig i utvecklingsprocessen om utvecklingsarbetet hade skett med ett strikt typat språk?

\item\label{alexander-fs:2} Hur hade valet av ett strikt typat språk påverkat slutprodukten?

\item\label{alexander-fs:3} När vill man använda ett strikt typat språk istället för Javascript?

\end{enumerate}


\subsection{Avgränsningar}
\label{subsec:delimitations}

Undersökningen kommer fokusera på kvantitativ data från projekt vars primära utvecklingsspråk är Javascript, Javacript med Flow eller Typescript, vilka beskrivs i mer detalj senare under \ref{sec:alexander-theory}. Undersökningen kommer inte innefatta andra dynamiska och strikt typade språk, som Java eller Python, dock kan dessa förekomma i de källor som refereras.

%\nocite{scigen}
%We have included Paper \ref{art:scigen}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Intro.tex ends here


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "demothesis"
%%% End: 
