\section{Motivering}
I denna del listas de krav och mål som påverkar systemets arkitektur. Specifika krav, centrala kvalitetsaspekter och andra viktiga faktorer i systemet får direkta eller indirekta konsekvenser för arkitekturen. Dessa har legat till grund för uppdelningen av systemet i komponenter och definitionen av kommunikationen mellan dem.

\subsection{Arkitekturkritiska Krav}
Kraven återfinns i dokumentet kravspecifikation \cite{bib-kravspec}. Notera att samtliga krav ej har konsekvenser för arkitekturen.\\

\begin{center}
    \begin{tabular}{|p{1cm}|p{13cm}|}
        \hline
        \textbf{Nr} & \textbf{Arkitekturella konsekvenser}\\
        \hline
        1 & Då prestandan på enheten som kör kontroll-applikationen är begränsad bör arkitekturen för denna hållas enkel och liten. Kontroll-applikationen bör efterlikna en tunn klient.\\
        \hline
        3 & UI-Applikationen bör kunna lägga till spelare utan att det stör spelets flöde.\\
        \hline
        4 & Delen av systemet som finns på IoT-backenden måste hantera och identifiera olika instanser av UI-Applikationen.\\
        \hline
        5 & En komponent för att generera och hantera de olika identifikationskoderna bör existera.\\
        \hline
        8 & En komponent för att visa upp ett grafiskt gränssnitt bör finnas i kontroll-applikationen.\\
        \hline
        18 & För att klara av flera klienter är det bra om kommunikationen i UI-applikationen sker på en robust, specialiserad komponent.\\
        \hline
        21 & All speldata som går ut från UI-applikationen bör gå genom ett gemensamt gränssnitt.\\
        \hline
        25, 26 & Programspråket Javascript sätter vissa begränsningar på hur parallell exekvering kan implementeras.\\
        \hline
        32 & Arkitekturen bör isolera komponenter på ett sätt som motverkar att fel sprids igenom systemet.\\
        \hline
        34 & Vägen genom arkitekturen då användaren ansluter till en spelsession bör hållas kort.\\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Andra systemaspekter}
Förutom krav finns det andra aspekter hos systemets som har identifierats vara intressanta för arkitekturen.

\begin{itemize}
    \item En komponent som kan hantera olika format av sensordata och abstrahera denna till ett standardiserat format är välbehövligt.
    \item Samtliga handlingar som får realtidskonsekvenser bör ha korta vägar genom arkitekturen.
    \item Det gränssnitt som olika spellägen kan styra spelet genom bör vara både väldefinierat och brett. Detta för att det ska vara enkelt att skapa flera olika spellägen, men också för att erbjuda stor frihet i hur dessa spellägen förändrar spelet.
    \item En eller flera komponenter bör ta hand om all inläsning av resurser. Detta går också väl ihop med användandet av Progressive Web Apps.
\end{itemize}
