\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{scrextend}
\usepackage[backend=bibtex,sorting=none,style=numeric,natbib=true]{biblatex}
\usepackage{multirow}
\selectlanguage{swedish}
\input{../projectdefinitions.tex}

\title{Testrapport\\
    \large Projektgrupp 1}
\author{
    Joel Almqvist\\
    \texttt{joeal360@student.liu.se}
    \and
    Björn Detterfelt\\
    \texttt{bjode786@student.liu.se}
    \and
    Tim Håkansson\\
    \texttt{timha404@student.liu.se}
    \and
    David Kjellström\\
    \texttt{davkj168@student.liu.se}
    \and
    Axel Löjdquist\\
    \texttt{axelo225@student.liu.se}
    \and
    Joel Oskarsson\\
    \texttt{joeos014@student.liu.se}
    \and
    Lieth Wahid\\
    \texttt{liewa893@student.liu.se}
    \and
    Alexander Wilkens\\
    \texttt{alewi684@student.liu.se}
}

\begin{document}

\pagenumbering{gobble}



\maketitle
\pagebreak
	\section*{Revisionshistorik}

	
	\begin{center}
 	   \begin{tabular}{| l | l | p{12cm} |  }
 	       \hline
 	       \textbf{Version} & \textbf{Datum} & \textbf{Förändring och kommentar} \\
 	       \hline
 	       \centering 0.1 & 2018-02-12 & Första utkast\\
		\hline
 	   \end{tabular}
	\end{center}

	
	
\pagebreak
\tableofcontents
\pagebreak
\pagenumbering{arabic}

\section{Inledning}

\subsection{Syfte}
Syftet med denna testrapport är att sammanställa och utvärdera de tester som utförts under utvecklingen utav IoT-spelet. 
  \input{definitioner}

\section{Metod}

\section{Resultat}
\section{Iterationer}
Detta kapitel ger en överskådlig blick över resultaten av testningen under varje iteration.
\subsection{Iteration 1}
Under projektets första iteration utfördes inget utvecklingsarbete och därför har inga tester utförts. Endast dokumentskrivning förekom under denna iteration.
\subsection{Iteration 2}
Under den andra iterationen har en grund lagts för projektets vidarutveckling. grundläggande kommunikation mellan backend, kontroller och UI har tillförts. Tester under denna period har utförts ad-hoc och utav utvecklaren själv, och i huvudsak bestått utav enhetstestning och integrationstestning. Ett automatiskt test har lagts till för att säkerställa att det som versionshanteras på github går att kompilera. Inför kommande iteration föreslås bättre uppstrukturering utav testning,

\section{Enhetstestrapport}
  \begin{tabular}{|l| c|}
  \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{Kontroll}\\
    \hline
    Test&godkänt\\
   \hline
   Kan skapa användarnamn&19/2\\
   \hline
   Kan ta ut sensordata&18/2\\
   \hline
   
  \end{tabular}
  \\
  \\
  
  beskrivande text Enhetstestrapport
  \\
  
  \noindent
    \begin{tabular}{|l| c|}
    \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{UI}\\
    \hline
    Test&godkänt\\
   \hline
   Kan skapa användarnamn&20/2\\
   \hline
   
  \end{tabular}
  \\
  \\
  beskrivande text UItestrapport
\\

  \noindent
\begin{tabular}{|l| c|}
  \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{Backend}\\
    \hline
    Test&godkänt\\
   \hline
   
   
  \end{tabular}
  \\
  \\
  beskrivande text Backend
  \\
\section{Integrationstestrapport}
  \begin{tabular}{|l| c|}
  \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{Kontroll}\\
    \hline
    Test&godkänt\\
   \hline
   Kan koppla upp sig mot Backend&19/2\\
   \hline
   
  \end{tabular}
  \\
  \\
  Beskrivande text Kontroll
  \\
  \noindent
\begin{tabular}{|l| c|}
  \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{UI}\\
    \hline
    Test&godkänt\\
    \hline
    Kan koppla upp sig mot Backend&19/2s\\
    \hline
   
  \end{tabular}
  \\
  \\
  Beskrivande text UI
  \\
\section{Systemtestrapport}
  \begin{tabular}{|l| c|}
  \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{System}\\
    \hline
    Test&godkänt\\
   \hline
   Kommuniktation mellan UI och Kontroll&19/2\\
   \hline
   Kommunikation mellan UI och flera kontroller&19/2\\
   \hline
   Flera instanser av UI aktiva samtidigt&\\
   \hline
   
  \end{tabular}
  \\
  \\
  Beskrivande text system
  \\
  
\section{Acceptanstestrapport}
	

\printbibliography
	
\end{document}
