\section{Projektbeskrivning}

Detta kapitel redogör syftet till varför det här projektet utförs samt beskriver vilka dokument som ska produceras.

\subsection{Definition}
\begin{itemize}[leftmargin=5cm]
  \definition{Scrum-board}
  \definition{Burndown-chart}
  \definition{Tunn klient}
\end{itemize}


\subsection{Bakgrund}
Detta projekt utförs som del av kursen TDDD96 - Kandidatprojekt i mjukvaruutveckling. Teamet har fått i uppdrag av Cybercom att utföra projektet \textit{Realtidsmultiplayerspel på IoT-backend}. Cybercom vill ha ett spel som kan demonstrera deras backend på ett snyggt sätt och visa upp hur bra det fungerar.

\subsection{Begränsningar}
Eftersom projektet utförs som del av en universitetskurs finns det en del tidsbegränsning som måste uppmärksammas. Projektet utförs under hela vårterminen men avslutas efter det. En del hårdvarubegränsningar finns, till exempel har ingen i projektgruppen tillgång till en iPhone vilket leder till begränsad testning på den enheten. Utvecklingen är också något begränsad till de egna datorer projektgruppen äger, förutom de eventuella datorer Cybercom kan låna ut.

\subsection{Mål och syfte}
Målet med projektet är att utveckla ett spel som använder sig av Cybercoms backend. Realtidsdelen av spelet används som en verifiering av Cybercom att deras backend uppfyller de prestandakrav som företaget strävar efter. Projektet ska också producera de nödvändiga dokument som krävs för att uppfylla kursens krav\cite{bib-tddd96}. Projektgruppen kommer sträva mot att produkten som utvecklas uppfyller de krav som finns i kravspecifikationen\cite{bib-kravspec}. Projektet och kursen avslutas med en gemensam kandidatrapport.

\input{dokument}

\subsection{Start och slut}
Projektet började den 15 januari och förväntas avslutas den 28 maj med en slutversion av produkten.

\pagebreak
